<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>45</id><url>http://yjs.njupt.edu.cn/epstar/web/outer/dsfc_ny_.jsp?dsgh=20070185</url><title>季一木</title><datetime>2018-09-12</datetime><body>
									一、近期主要研究方向及项目来源1、大数据并行处理和应用研究    主要研究内容包括大数据处理平台Hadoop、Storm和Spark等研究，在此基础上实现大数据的实时在线查询、挖掘和面向人体3D模型重建和调整算法和应用研究。（项目来源：中兴通讯、中科曙光和江苏悦容科技有限公司合作项目等）2、云计算和大数据安全研究   主要研究内容包括云计算和大数据中的攻击行为分析、数据安全和隐私保护研究，具体研究态势感知、情报分析和关联规则，以及隐私保护方法和机制。（项目来源：江苏省科技厅项目、以及706研究所安全事业部合作项目等）3、大数据一体机相关软件协议包研究   主要研究并行算法和并行体系结构，以及大数据平台及应用。（项目来源：中科成芯合作项目、广东省高性能计算重点实验室开放课题和国家重点计划高性能计算专题子课题子任务等）二、近几年主要研究成果1.近几年主持科研项目情况[1] LTE无线宽带集群系统CAD服务器软件代码开发项目(JSUMT-JY-00-1512)、 江苏省城市轨道交通研究设计院股份有限公司、2015.11-2016.2（主持）[2] 面向大数据流的实时查询系统设计研究(K93-9-2015-06C)、东南大学计算机网络和信息集成教育部重点实验室2015年度开放基金课题、2015.6- 2017.5（主持）[3] 基于云计算的大数据并行计算和处理技术应用研究(SZU-GDPHPCL2014). 广东省普及型高性能计算机重点实验室2014年度开放基金课题，2万元，2015.1- 2016.12（主持）[4] 中兴通讯公司委托研究项目，2014外58、基于流的大数据架构与算法优化提升技术研究合作项目，2014.10-2015.12（主持）[5] 江苏省未来网络前瞻性研究项目，BY2013095-4-03、新型网络直播与点播的构建与实验、2014.1-2015.12（主持）[6] 江苏基础研究计划（自然科学基金）青年基金项目，BK20130876、面向电信的云环境下用户隐私保护方法与机制研究、2013.12-2015.12（主持）[7]中国博士后科学基金第54批面上资助项目，2013M541702、云环境下用户隐私保护方法与机制研究、2013.9-2014.12（主持）[8] 华为公司委托研究项目，2013外34、Flash P2P视频技术研究、2013.12-2014.12（主持）。[9]南京理工大学高维信息智能感知与系统教育部重点实验室开放课题，大数据中流数据抗概念漂移分类算法研究. 2016.9-2018.9（主持）[10]江苏曙光科技有限公司委托项目“国防大数据系统开发”. 2016.3-2017.3（主持）[11]江苏悦容科技有限公司委托项目“基于VR的人体3D模型重建研究” 2016.9-2017.9（主持）（注：团队科研经费充足，科技条件优越、科研补助较高）2. 近三年录用和发表的学术论文[1]Ji Yimu，Yuan Yongge，Wang Ruchuan. A Novel Flash P2P Network Traffic Prediction Algorithm Based on LMD and GARCH[J]. International Journal of Information Technology and Decision Making (IJITDM), 2016，Accepted (SCI刊物).[2]Ji Yimu，Zhang Dianchao，Sun Yanfei, Wang Ruchuan. SQLS:A Storm-Based Query Language System for Real-time Stream Data Analysis[J]. Chinese Journal of Electronics，2016，25（6）：1025-1033(SCI刊物).[3]季一木，张永潘，王汝传. 面向流数据的决策树分类算法并行化研究[J],计算机研究与发展，2016, 录用（EI刊物）[4]Ji Yimu，Yuan Yongge，Han Zhijie，Wang Hao，Han Lei，Sun Yanfei，Wang Ruchuan. An Analysis and Proof on Self-Similarity Property of Flash P2P Internet Video Traffic[J]. Chinese Journal of Electronics，2015，24（1）：26-32(SCI收录)</body></doc>