<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>68</id><url>http://yjs.njupt.edu.cn/epstar/web/outer/dsfc_ny_.jsp?dsgh=20120077</url><title>王子元</title><datetime>2018-09-12</datetime><body>
									长期从事软件测试领域的研究。在东南大学攻读博士学位期间曾获校优秀博士论文基金计划资助。在南京大学进行博士后研究期间曾主持中国博士后科学基金面上项目一项。目前主持国家自然科学基金项目、江苏省自然科学基金项目各一项，此外还参与国家自然科学基金项目、国家高科技研究发展（863）计划项目、江苏省自然科学基金项目等科研项目。目前已在《International Journal of Software Engineering and Knowledge Engineering》、《计算机学报》等国内外学术期刊、以及国际学术会议上发表学术论文多篇。科研项目：主持： 2014年-2016年，国家自然科学基金青年基金项目：组合测试用例的生成及演化技术（61300054）主持： 2013年-2016年，江苏省自然科学基金青年基金项目：面向软件测试及调试过程的组合测试用例生成及演化技术（BK20130879）主持： 2013年-2015年，江苏省高校自然科学研究面上项目：面向软件测试及调试过程的组合测试用例生成及演化技术（13KJB520018）主持： 2013年-2015年，广西可信软件重点实验室开放项目：面向软件演化过程的组合测试用例生成及优化技术（kx201328）主持： 2010年-2011年，中国博士后科学基金二等资助项目：面向服务软件的测试用例生成与优化技术（20100471300）参与： 2008年-2010年，国家自然科学基金项目：组合测试技术中的关键问题研究（60773104）参与： 2009年-2011年，国家自然科学基金项目：基于程序切片的软件测试优化技术（60803007）参与： 2008年-2011年，863计划项目：组合测试技术及其自动化支持工具（2008AA01Z143）参与： 2009年-2012年，863计划项目：模型驱动的任务关键软件测试技术及其支撑环境建设（2009AA01Z147）参与： 2011年-2013年，国家自然科学基金重点项目：舰载作战指挥控制软件的可信性质量保证支撑系统（91018005）主要论文成果：[1] Ziyuan Wang, Lin Chen, Baowen Xu, Yan Huang. Cost-Cognizant Combinatorial Test Case Prioritization. International Journal of Software Engineering and Knowledge Engineering, 2011, 21(6): 829-854. （SCI、EI）[2] 王子元, 钱巨, 陈林, 徐宝文. 基于One-test-at-a-time 策略的可变力度组合测试用例生成方法. 计算机学报, 2012, 35(12): 2541-2552.（EI）[3] 王子元, 聂长海, 徐宝文, 史亮. 相邻因素组合测试用例集的最优生成方法. 计算机学报, 2007, 30(2): 200-211.（EI）[4] Ziyuan Wang, Zhenyu Chen, Tsong-Yueh Chen, Baowen Xu. Fault Class Prioritization in Boolean Expressions. In Proceedings of the 27th Symposium On Applied Computing (SAC2012): 1191-1196.（EI）[5] Ziyuan Wang, Baowen Xu, Lin Chen, Lei Xu. Adaptive Interaction Fault Location Based on Combinatorial Testing. In Proceedings of the 10th International Conference on Quality Software (QSIC2010): 495-502. （EI）[6] Ziyuan Wang, Baowen Xu, Lin Chen. Cost-Effective Combinatorial Test Case Prioritization for Varying Combination Weights. In Proceedings of the 22nd International Conference on Software Engineering and Knowledge Engineering (SEKE2010): 273-278. （EI）[7] 王子元, 徐宝文, 聂长海. 组合测试用例生成技术. 计算机科学与探索, 2008, 2(6): 571-588.[8] Wang Ziyuan, Xu Baowen, Nie Changhai. Greedy Heuristic Algorithms to Generate Variable Strength Combinatorial Test Suite. In Proceedings of the 8th International Conference on Quality Software (QSIC2008): 155-160.（EI）[9] Wang Ziyuan, Nie Changhai, Xu Baowen. Generating Combinatorial Test Suite for Interaction Relationship. In Proceedings of the 4th International Workshop on Software Quality Assurance (SOQUA2007): 55-61.（EI）[10] Ziyuan Wang, Ting Guo, Wujie Zhou, Weifeng Zhang, Baowen Xu. Generating Partial Covering Array for Locating Faulty Interactions in Combinatorial Testing. In Proceedings of the 25nd International Conference on Software Engineering and Knowledge Engineering (SEKE2013): 578-583.
</body></doc>