<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>75</id><url>http://yjs.njupt.edu.cn/epstar/web/outer/dsfc_ny_.jsp?dsgh=20130547</url><title>李华康</title><datetime>2018-09-12</datetime><body>
									主要研究方向：?智慧城市：智慧交通、智慧物流、智慧医疗、智慧教育等顶层架构的设计与项目可行性评估分析；?大数据处理：海量文本处理、分布式机器学习、知识图谱、大数据纠错、Hadoop与Mahout的应用开发；?知识网络：关键词抽取、关联关系建模、知识网络建模、图查询匹配算法优化的研究；?多媒体信息检索：研究图像信息以及音频信息的特征提取技术，特征库建模、及基于特征标签快速检索的研究；?用户行为分析：用户个性属性分析、用户行为模型、用户兴趣感知及动态预测的研究。杂志论文：[1]	孙国梓、仇呈燕、李华康*，“基于线性加权的微博影响力量化模型”， 四川大学学报(工程科学版)，2016，48（1）：78-84[2]	李华康、赖龙彬、陈光宣、杨一涛、孙国梓*，“一种基于URL语法规则的欺诈站点识别方法”，计算机科学，2015，42(10a):28-33[3]	H. Li, Y. Luo, J. Huang, T. Kanemoto, M. Guo and F. Tang, “New acoustic monitoring method using cross-correlation of primary frequency spectrum,” Journal of Ambient Intelligence and Humanized Computing (AIHC), Springer, DOI: 10.1007 / s12652 -011 -0105 -8, 2012.[4]	H. Li, J. Huang, M. Guo and Q. Zhao, “Spatial Localization of Concurrent Multiple Sound Sources Using Phase Candidate Histogram,”Journal of Advanced Computational Intelligence and Intelligent Informatics (JACIII), Vol. 15 No. 9, pp1277-1286, 2011.[5]	H. Li, J. Huang and Q. Zhao, “Position Identification by Actively Localizing Spatial Sound Beacons”, IEICE Transaction on Information and system (IEICET), Vol. E94-D , No. 3, pp. 632-638 , Mar. 2011.国际会议：[6]	H. Li, S. Huang, G. Sun, An Opinion Leader Perceptual Model based on PageRank Algorithm. The 2nd International Conference on Behavioral, Economic and Socio-Cultural Computing (BESC2015),Nanjing, Oct,31, 2015.[7]	H. Li, G. Sun, B. Xu, An approach for Intention Perception based on Knowledge Network, In Proceeding of The 10th International Conference on Semantics, Knowledge &amp; Grids (SKG2014), pp133-136, Beijing, China, Aug. 27-29, 2014.[8]	H. Li, G. Sun, B. Xu, J. Huang, K. Tanno, L. Li, W. Wu, C. Xu, An Information Classification approach based on Knowledge Network. In Proceeding of 2014 IEEE 8th International Symposium on Embedded Multicore/Manycore SOCs(MSoC), pp3-8, Aizuwakamatsu, Japan, Sep. 23, 2014.[9]	H. Li*， L. Lai，X. Xu，Y. Shen，X. Xu， C. Xia，User Interest Profile Identification Using Wikipedia Knowledge Database，2013 IEEE HPCC &amp; EUC，Zhangjiajie，No,2013.
</body></doc>