<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>83</id><url>http://yjs.njupt.edu.cn/epstar/web/outer/dsfc_ny_.jsp?dsgh=40100005</url><title>诸葛海*</title><datetime>2018-09-12</datetime><body>
									研究方向： 信息物理社会智能。 涉及：网络信息管理、人工智能、认知以及跨学科研究。具体包括资源空间模型(Resource Space Model)，语义链网络模型(Semantic link Network Model)，知识流模型(Knowledge Flow Model)，语义对等网络(Semantic Peer-to-Peer)，交互语义(Interactive Semantics)，网络文本信息处理和移动计算等领域应用。主要成果：面向未来人机互联环境, 在知识网格研究方向开展了持续10年的探索, 是知识网格研究的先驱, 提出知识网格的方法学、核心科学问题，并开展了系统性的创新。提出一套在互联环境下规范组织和语义互联的理论和模型。建立了系统性的自适应多维复合语义空间模型和一套可伸缩的支持分布式动态知识共享的语义链网络体系和方法学。为面向未来互联环境的大规模分布式智能应用提供了一种有效的基础理论、模型和方法。创新成果在多个领域得到了应用和国内外同行的采纳，获得同行专家的积极评价。从多学科角度提出信息物理社会复合环境的研究方向，提出了科学问题，探索了原理和方法, 积极倡导该方向的研究。研究成果被引用三千余次。应邀在15个系列国际会议作大会特邀报告。在世界各地40多所著名大学作邀请报告。研究深化了人类对知识、语义、维度、自组织以及人机自然共生的认识。所培养的学生获北京市科技奖、微软学者、中国科学院院长优秀奖、中国科学院优秀博士论文和全国优秀博士论文提名奖，有的已成为教授。主要专著：[1] H.Zhuge, The Knowledge Grid -- Toward Cyber-Physical Society, （2004年第一版，2012年第二版）。[2] H.Zhuge, The Web Resource Space Model, 2008.主要刊物论文:[1] H.Zhuge, Semantic linking through spaces for cyber-physical-socio intelligence: A methodology, Artificial Intelligence, 175(2011)988-1019. [2] H.Zhuge and Y.Xing, Probabilistic Resource Space Model for Managing Resources in Cyber-Physical Society, IEEE Transactions on Service Computing, vol. 5, no. 3, 2012, pp. 404-421.[3] H.Zhuge and J.Zhang, Topological Centrality and Its Applications, Journal of the American Society for Information Science and Technology, 61(9)(2010)1824-1841.[4] H.Zhuge, Interactive Semantics, Artificial Intelligence, 174(2010)190-204. [5] H.Zhuge, Communities and Emerging Semantics in Semantic Link Network: Discovery and Learning, IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering, vol.21, no.6, 2009, pp. 785-799. [6] H.Zhuge and X.Sun, A Virtual Ring Method for Building Small-World Structured P2P Overlays, IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering, 20 (12) (2008)1712-1725.[7] H.Zhuge, Y.Xing and P.Shi, Resource Space Model, OWL and Database: Mapping and Integration, ACM Transactions on Internet Technology, 8/4, 2008.[8] H.Zhuge and L.Feng, Distributed Suffix Tree Overlay for Peer-to-Peer Search, IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering, 20 (2) (2008) 276-285.[9] H.Zhuge, X.Chen, X.Sun and E.Yao, HRing: A Structured P2P Overlay Based on Harmonic Series, IEEE Transactions on Parallel and Distributed Systems, 19 (2) (2008) 145-158. [10] H.Zhuge and X.Li, Peer-to-Peer in Metric Space and Semantic Space, IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering, 19 (6) (2007) 759-771.[11] H.Zhuge, X.Sun, et al, A Scalable P2P Platform for the Knowledge Grid, IEEE Transactions on Knowledge and Data Engineering, 17 (12) (2005) 1721-1736.
</body></doc>